男子為推銷賣「裝修棍」「電警察電槍」 判囚32個月

警方去年發現有人在網上登廣告兜售電槍及伸縮警棍等武器，遂派員佯裝買家接洽，賣家宣稱有「手足」曾使用伸縮棍「裝修」中資銀行，並指電槍可供學生被捕時電擊警察使用。放蛇警趁相約交易時將賣家拘捕，再揭發他利用旺角一間遊戲機中心的儲物間作為武器倉庫，內藏大批示威常用裝備。被捕31歲男子今日（9日）在區域法院承認無牌經營槍械及管有違禁武器兩罪，被判監禁32個月。

報稱無業的31歲被告趙梓烽，承認在香港無牌經營槍械的業務，即12支電槍；他亦承認管有違禁武器，即21支伸縮警棍。

案情指，去年10月25日，警方發現被告在Facebook貼文兜售不同款式的伸縮警棍，圖文並茂形容伸縮棍為「裝修棍」，並稱大量購買者可獲折扣，遂派人「放蛇」喬裝買家接洽。

被告在手機訊息中提到，有「手足使用伸縮棍打中國銀行」；又透露有電槍出售，威力「可以電暈一隻牛」，甚至表示「傳聞警察一分鐘可以瓜」。

此外，被告又提及「警察暫時未被電過，未被社會關注」、「誰有勇氣去電警察，有機會上頭條」。他更表明部分型號的電槍威力太大，只售予學生被捕時使用。

去年11月1日，被告相約「放蛇」警見面交收，以1.2萬多港元售出20支伸縮警棍及10支電槍。交易完成後被告當場被捕。

警方及後揭發被告以月租3000港元，租用旺角一間遊戲機中心的儲物室儲存武器，在該儲物室內搜出5支伸縮警棍、2支電槍、41對手套、27個面罩、20個防毒面罩、58個濾芯及27個護目鏡。

被告即場向警員表示：「阿Sir，我幫人送貨㗎咋，我咩都唔知⋯我爭落好多卡數，所以賣呢啲嘢賺錢，唔係諗住害人」。他在錄影會面中又透露，因欠30萬港元卡數，才從「淘寶」入貨，深圳帶回香港轉售。至於儲物室內的裝備，則是供應給建築或裝修工人。

辯方求情時強調被告對警察無敵意，他只是一名機會主義的商人，冀藉社會事件作宣傳口號，以吸引購買者。辯方又指，被告為支付母親及祖母的醫藥費才欠卡數，最終愚蠢犯案。被告亦撰信求情指，因對法律無知，以為有關武器在內地可作自衞便等同合法。

法官姚勳智表示，涉案武器數量不少，被告為了圖利犯案，案情嚴重。而本案發生在多個社會事件的背景下，難以想像武器若流入不法分子手中，會對別人造成有多嚴重的後果。

古惑仔賺外快

被告在手機訊息中提到，有「手足使用伸縮棍打中國銀行」；又透露有電槍出售，威力「可以電暈一隻牛」，甚至表示「傳聞警察一分鐘可以瓜」。

此外，被告又提及「警察暫時未被電過，未被社會關注」、「誰有勇氣去電警察，有機會上頭條
扮黃扮到佢咁𢦀鳩

似

Facebook兜售
人之中佢都算on9

古惑仔諗住賣嘢呃吓細路
點知呃著隻放蛇狗

做得太揚
可能啲狗原本以為立大功

他只是一名機會主義的商人，冀藉社會事件作宣傳口號，以吸引購買者。

旺角一間遊戲機中心的儲物間作為武器倉庫

100%古惑仔

傻鳩係fb賣，都要有隻傻狗係fb搵先拉到
呢兩警黑真係痴痴呆呆，坐埋一枱

古惑仔同扮黃黎講
佢都算好無腦筋

政權同popo 好驚有武力對等

平時藏有棍都判2~3年

而家呢個又槍又棍 仲要咁大量

20~30年走唔甩

Reading pass ?

唔通真係講賣畀手足打狗咩自己如果fb ig冇黃絲言論嘅話，畀班狗/官問到，老閪都話自己係中立/藍啦

d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨

黨主席夢砕

講果d野好似返左去90年代睇古惑仔戲咁

當警隊派出鄉黑襲擊香港人的時候
法官選擇沉默
當香港人拎起武器反抗的時候
法官會將香港人送入監獄
有冇一個法官係無辜？

賣咸碟鬼有人會放蛇拉。
是但去啲商場捉又易又方便

咁坦白講，期望啲官幫手打狗定點

正常法官判完無罪 / 罪名過輕，又俾上訴庭再推返罰重啲

正常官頂多係劈砲，咁下水黎得香港做法官都唔荒正常，事情就只會更壞

咁正常官做同唔做其實有咩分別，當然唔否定佢地當中有人係為錢留港做法官

更加唔好講話有大量法官辭職（假設有先算）離港所謂引起既觀感問題，港共支共做野理撚世界觀感咩

Btw 法治死咗好撚耐架啦

咁你覺得正常警察做同唔做有冇分別？
正常法官的存在就係為法庭挽回唔少民心
而你亦清楚知道「正常法官判完無罪 / 罪名過輕，又俾上訴庭再推返罰重啲 」
咁正常官的存在意義係咩？
就係為呢個以公義為名 不義為實的法庭法律爭取民心

講到底就係路線唔同
就好似當時有人提出唔應該趕走哂d良心警咁
良心警走哂之後的警隊會更差
究竟應該支持正常官留喺法庭 期望佢地有所作為 定係徹徹底底地拆除法庭的招牌？

今期冇俾錢班黑警